美憂更多聯合國組織淪中國打手

美憂更多聯合國組織淪中國打手

世總幹事譚德塞（左）訪京和中國國家主席習近平會晤，力挺中方抗疫措施有效。

【本報訊】內地爆發新型肺炎疫情，世衞總幹事譚德塞處處偏袒中方令外界側目。包括世界知識產權組織在內的八個聯合國專門機構，今年起將陸續進行改選，選出新任領導人。美方擔心中國或派出自己的代表、或由那些對中國負債的國家推出代理候選人參與競逐，令更多聯合國組織成為中國的打手。

相關新聞：世界知識產權組織換帥 美籲抵制華候選人 力數山寨大國四宗罪

目前控制四專門機構

聯合國共有十五個專門組織，中國已控制其中四個，包括糧食及農業組織、國際電訊聯盟、聯合國工業發展組織及國際民航組織，是唯一控制聯合國兩個以上組織的國家；美、英、法等西方大國望塵莫及。更甚的是中國也在七個機構拿下了二把手位置。世界知識產權組織下周進行改選，現任副總幹事王彬穎大熱，一旦美國狙擊失敗，中國掌控聯合國專門組織將達五個。

聯合國明年亦將有五個專門機構進行領導人改選，包括國際勞工組織（ILO）、國際農業發展基金（IFAD）、世界旅遊組織（World Tourism Organization）、聯合國教科文組織（UNESCO）以及聯合國工業發展組織（UNIDO）；2022年則有世界衞生組織（WHO）和國際民航組織（ICAO）等。白宮貿易顧問納瓦羅投書《金融時報》指，從過去經驗來看，北京勢必推出數名候選人，或由那些對中國負債的國家推出代理候選人。

納瓦羅指出，中方官員出任聯合國轄下專業機構組織一把手後，推動北京各種任務，如國際民航組織秘書長由中國的柳芳出掌，2016年禁台灣參加國際民航組織大會，近期又封鎖發聲支持台灣參與ICAO的推特賬戶。國際電訊聯盟秘書長趙厚麟任內，亦有中國公司協助組織制訂新的臉部識別和監控標準；美國指控華為時，趙厚麟更為中國辯護。

五毛：美国酸葡萄，中国勃起了

世界知識產權組織換帥 美籲抵制華候選人
力數山寨大國四宗罪

【中美角力】中美貿易戰源頭之一是美方指控中國侵犯知識產權，該火頭未因中美簽署首階段貿易協議熄滅。美方近日就聯合國旗下世界知識產權組織（World Intellectual Property Organisation，WIPO）總幹事人選狙擊中方，美國對華鷹派官員、白宮貿易顧問納瓦羅（Peter Navarro）近日投書《金融時報》，呼籲各國抵制北京派人競選該組織總幹事；警告若讓中國掌控世界知識產權組織，「將是一個天大的錯誤」。

這是美國國務卿蓬佩奧團隊斥華長期竊取知識產權，由中國人掌管WIPO是荒謬後，白宮高層再度出招狙擊中方。WIPO下周將選出新一任總幹事，候選人包括現任WIPO副總幹事的中國官員王彬穎，且王的呼聲甚高。納瓦羅近日投書《金融時報》，指知識產權支撐創新經濟，六年一任的WIPO總幹事職位3月要改選，中國因假冒貨品充斥及頻侵知識產權屢受批評，若由中國人出掌WIPO，美國認為將是一個天大的錯誤。

白宮貿易顧問納瓦羅對華立場強硬，是華府著名對華鷹派官員。

中方候選人王彬穎

稱中國接掌「是天大錯誤」

相關新聞：美憂更多聯合國組織淪中國打手

納瓦羅力數中共侵犯知識產權四大罪狀：一、美方查獲的假冒品中有高達85%來自中國。二、中國竊取美國知識產權令美國每年損失2,250億至6,000億美元（約1.75萬億至4.67萬億港元）。三、中國侵犯知識產權亦對歐洲企業每年造成數以十億歐元計的經濟損失。四、發展中國家亦不能置身事外，尼日利亞、加納、象牙海岸及畿內亞等發展中國家的傳統手工紡織業，亦因中國假冒品受損害。納瓦洛強調，若中國在保護知識產權與執法上追隨西方標準，或許還可一爭WIPO組織領導人位置，但「那天肯定不是今天」。

中國零售市場曾流通假Apple Watch。

「喬丹體育」曾在內地引發多場商標官司。資料圖片

納瓦羅又指，WIPO成立於1967年，是聯合國15個專門機構之一，主要任務是促進保護知識產權，協助企業與個人取得知識產權；WIPO旗下管理4,300萬份專利文件，當中包括未公開的專利申請以及來自逾200個管轄區的商業機密。納瓦洛提醒外界，如果這些專利與貿易機密遭竊取、仿冒品氾濫、商標權利受到侵害，各國政府、企業與消費者都將是輸家。

著名運動品牌New Balance被山寨為New Barlun。資料圖片

美國運動品牌Under Armour年前入稟法院狀告內地Uncle Martian。

憂專利貿易機密遭竊取

中國外交部發言人趙文堅炮轟美國打壓中國，指摘美方向一些國家施壓，逼他們放棄支持中方候選人；趙文堅批評美方在中國舉國抗擊新冠狀肺炎疫情之際挑起事端，此舉「等於落井下石，極不道德」。

總部設於瑞士日內瓦的WIPO現任總幹事是澳洲籍的高銳（Francis Gurry），他2008年接掌WIPO，四年後2014成功連任，今年任期屆滿，將會鐵定交棒；其位將由中國籍的WIPO副總幹事王彬穎與日本的夏目健一郎、新加坡的鄧鴻森等另外九名候選人展開競逐。由83個成員國組成的世界知識產權組織協調委員會下周二至四將舉行會議，選出一名候選人，5月7日及8日舉行的大會將正式進行人事任命。

《金融時報》/搜狐網

世界知識產權組織換帥 美籲抵制華候選人 力數山寨大國四宗罪

Push

Uncle Martian